<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>CoffCoff</title>
    <description>Pensieri in segmentation fault
</description>
    <link>http://coffcoff.cascone.net/</link>
    <atom:link href="http://coffcoff.cascone.net/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/>
    <pubDate>Wed, 14 Nov 2018 22:28:58 +1000</pubDate>
    <lastBuildDate>Wed, 14 Nov 2018 22:28:58 +1000</lastBuildDate>
    <generator>Jekyll v3.8.3</generator>
    
      <item>
        <title>un singolo inedito</title>
        <description>&lt;p&gt;Diciamo che è da alcuni giorni che ci penso. ci penso e ci ripenso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E dopo tanto arrovellamento ho capito una piccola cosa: occorre scegliere. scegliere da che parte stare, cosa essere, chi frequentare, cosa imparare, come lavorare, quanto sorridere, come vestire, cosa studiare, cosa mangiare, chi aiutare, cosa combattere, cosa costruire, cosa abbracciare e cosa abbandonare. occorre scegliere quanto pagare la propria vita, quanto scommetterci, quanto rischiare.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciascuno è il custode della propria felicità e troppi sciacalli ingannatori gironzolano con troppa libertà intorno alle nostre vite. decidono le nostre scelte e ci accompagnano dove vogliono loro, tanto che alla fine non ha più senso essere nati tanti e tanto diversi, perché tutti dobbiamo desiderare le stesse cose (che casualmente vendono proprio loro).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/un_singolo_inedito_640.jpg&quot; alt=&quot;Singing happily&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Appena prima che nascessi il buon Padre ha pronunciato una parola. una parola che non ha più ripetuto. una parola che sei tu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ti ha creato come un prodigio, come la sua più bella opera d’arte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ha posto dentro di te alcuni doni che ha pensato per te, perché desidera per te una vita bella, bella!&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ti ha donato occhi grandi per guardare in alto, desideri impossibili perché tu li realizzassi, un cuore per restare con te.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sei esclusivo, unico, irriproducibile.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nascondi una melodia pensata solo per te.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un singolo inedito.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allora puoi anche non indossare abiti firmati, puoi anche non passare ogni due giorni dal parrucchiere, puoi anche sbagliare colori e parole, puoi anche dormire la notte, puoi ingrassare, puoi sognare di diventare uno spazzino, puoi cantare per strada e ballare alla stazione, puoi dire cose stupide agli intelligenti e cose serie a chi non vive sul serio, puoi inchinarti dinanzi a un mendicante e stringere la mano a un re, puoi sedere accanto agli esclusi, puoi amare canzoni che non piacciono a nessuno, puoi stare a casa il sabato sera, puoi fare quello che dice il tuo cuore senza perdere punti in classifica, senza diventare una nullità.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Perché è nelle piccolissime cose che si nascondono le più grandi felicità e  i punti in classifica li conta solo chi ha il terrore di diventarlo, una nullità, di chi si danna per ricevere attenzione, favore, amore, chi crede ancora di poterlo comprare l’amore, che non si ricorda come si fa ad allungare le braccia e porgere le mani per accogliere un regalo che non sa come ricambiare.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 28 Nov 2011 04:42:32 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2011/11/27/singolo-inedito/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2011/11/27/singolo-inedito/</guid>
        
        <category>Dio</category>
        
        <category>scegliere</category>
        
        <category>scelta</category>
        
        <category>singolo</category>
        
        
        <category>Pillole</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>di notte</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/di_notte.jpg&quot; alt=&quot;Di notte&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;l’ombra leggera&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;non riscalda i passi&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;del vagabondo che danza&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;senza guardare la luna&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;ma lo sguardo non mente&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;la notte non spaventa&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;le nuvole silenziose&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;combattono le stelle&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;per gli amici&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 03 Jun 2010 05:52:32 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2010/06/02/di-notte/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2010/06/02/di-notte/</guid>
        
        <category>notte</category>
        
        <category>stelle</category>
        
        <category>vagabondo</category>
        
        
        <category>Pillole</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>sii felice ORA!</title>
        <description>&lt;h4 id=&quot;di-madre-teresa-di-calcutta&quot;&gt;di Madre Teresa di Calcutta&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/sii_felice_ora.jpg&quot; alt=&quot;Sii felice ora&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non aspettare di finire l’università,&lt;br /&gt;
di innamorarti,&lt;br /&gt;
di trovare lavoro,&lt;br /&gt;
di sposarti,&lt;br /&gt;
di avere figli,&lt;br /&gt;
di vederli sistemati,&lt;br /&gt;
di perdere quei dieci chili,&lt;br /&gt;
che arrivi il venerdì sera o la domenica mattina,&lt;br /&gt;
la primavera,&lt;br /&gt;
l’estate,&lt;br /&gt;
l’autunno o l’inverno…&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non c’è momento migliore di questo per essere felice…&lt;br /&gt;
La felicità è un percorso, non una destinazione.&lt;br /&gt;
Lavora come se non avessi bisogno di denaro,&lt;br /&gt;
ama come se non ti avessero mai ferito e balla… come se non ti vedesse nessuno.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ricordati che la pelle avvizzisce,&lt;br /&gt;
i capelli diventano bianchi e i giorni diventano anni…&lt;br /&gt;
Ma l’importante non cambia: la tua forza e la tua convinzione non hanno età.&lt;br /&gt;
Il tuo spirito è il piumino che tira via qualsiasi ragnatela.&lt;br /&gt;
Dietro ogni traguardo c’è una nuova partenza.&lt;br /&gt;
Dietro ogni risultato c’è un’altra sfida.&lt;br /&gt;
Finché sei vivo, sentiti vivo.&lt;br /&gt;
Vai avanti, anche quando tutti si aspettano che lasci perdere.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 02 Apr 2010 22:09:37 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2010/04/02/sii-felice-ora/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2010/04/02/sii-felice-ora/</guid>
        
        
        <category>Testi memorabili</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Desiderata</title>
        <description>&lt;p&gt;&lt;em&gt;TROVATA NELL’ANTICA CHIESA DI SAN PAOLO - BALTIMORA&lt;/em&gt;&lt;br /&gt;
&lt;em&gt;DATATA 1692 (traduzione di Enrico Orofino)&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Passa tranquillamente tra il rumore e la fretta, e ricorda quanta pace può esserci nel silenzio. Finché è possibile senza doverti abbassare, sii in buoni rapporti con tutte le persone. Di’ la verità con calma e chiarezza; e ascolta gli altri, anche i noiosi e gli ignoranti; anche loro hanno una storia da raccontare. Evita le persone volgari ed aggressive; esse opprimono lo spirito. Se ti paragoni agli altri, corri il rischio di far crescere in te orgoglio e acredine, perché sempre ci saranno persone più in basso o più in alto di te. Gioisci dei tuoi risultati così come dei tuoi progetti. Conserva l’interesse per il tuo lavoro, per quanto umile; è ciò che realmente possiedi per cambiare le sorti del tempo. Sii prudente nei tuoi affari, perché il mondo è pieno di tranelli. Ma ciò non acciechi la tua capacità di distinguere la virtù; molte persone lottano per grandi ideali, e dovunque la vita è piena di eroismo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/desiderata.jpg&quot; alt=&quot;Desiderata&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sii te stesso. Soprattutto non fingere negli affetti e neppure sii cinico riguardo all’amore; poiché a dispetto di tutte le aridità e disillusioni esso è perenne come l’erba. Accetta benevolmente gli ammaestramenti che derivano dall’età, lasciando con un sorriso sereno le cose della giovinezza. Coltiva la forza dello spirito per difenderti contro l’improvvisa sfortuna. Ma non tormentarti con l’immaginazione. Molte paure nascono dalla stanchezza e dalla solitudine. Al di là di una disciplina morale, sii tranquillo con te stesso. Tu sei figlio dell’universo, non meno degli alberi e delle stelle; tu hai diritto ad essere qui. E che ti sia chiaro o no, non vi è dubbio che l’universo ti si stia schiudendo come dovrebbe. Perciò sii in pace con Dio, comunque tu Lo concepisca, e qualunque siano le tue lotte e le tue aspirazioni, conserva la pace con la tua anima pur nella rumorosa confusione della vita. Con tutti i suoi inganni, i lavori ingrati e i sogni infranti, è ancora un mondo stupendo. Fai attenzione. Cerca di essere felice.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 07 Feb 2010 04:25:22 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2010/02/06/desiderata/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2010/02/06/desiderata/</guid>
        
        
        <category>Testi memorabili</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>qui, ora!</title>
        <description>&lt;p&gt;Fermati. Guardati, esisti. Hai una forma, un colore, un calore, un corpo. Puoi toccare le cose, puoi spostarle, accarezzarle. Sono fredde, lisce, ruvide e polverose, chiare e scure, brillanti. Occupano un posto sul mondo. Hanno colori, tanti. Puoi vederli. Sei seduto. Stai respirando. Sei al sicuro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sai emettere suoni. Un mondo di suoni, che simboleggiano cose. Cose che esistevano già. Sai cantare, urlare, bisbigliare, sbadigliare. Ascolti chi lo fa. Il vento, le piante, gli uccelli, gli altri come te. Alcuni sono belli, piacevoli, altri ti danno fastidio. Provi fastidio. Hai fame. quanti sapori riesci a distinguere. quante prelibatezze ti regalano il loro gusto.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il tuo corpo non sa stare fermo. Mai. Miliardi di piccole forme e colori si spostano in ogni direzione dentro di te, cambiano forma e colore. Ti stai trasformando. Hai bisogno di qualcosa. No. Pensi. Sai creare immagini, visioni, luci. Conosci mille storie, mille te ne hanno raccontate. Sai stare in silenzio. Ricordi. Immagina. Cosa sarai domani?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/qui_ora.jpg&quot; alt=&quot;qui, ora!&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tutto cambia ogni momento, ma una cosa resta uguale in eterno.&lt;br /&gt;
Tu sei qui. Tu sei ora.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 30 Jan 2010 05:30:53 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2010/01/29/qui-ora/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2010/01/29/qui-ora/</guid>
        
        
        <category>Pillole</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>difendiamo l&amp;#8217;allegria!</title>
        <description>&lt;p&gt;Quelli della televisione non sono fatti di carne, non hanno calore, spessore, non puoi pizzicarli né spingerli, non hanno odore, non puoi morderli, puoi provare a urlare qualcosa, ma non ti sentiranno perché sono sordi. Per qualche momento potresti pensare che ti abbiano sentito, che stiano parlando proprio a te, che possano aiutarti, fornirti delle risposte. Loro fingeranno di si, ma non prestare ascolto: mentono. Non sanno cosa dirti, come non sanno cosa dire a se stessi. Cercano un senso come te, e per essere lì ad elargire consigli, è probabile che lo troveranno molto più tardi di te. Si vestono e parlano da gran signori, vogliono spiegarti come funziona la vita. La loro vita è una fuga. Ti mostrano sorrisi smaglianti e calano il sipario su tutte le loro sconfitte, decorandole con profonde giustificazioni, e combattono le rughe come il colera. Minano alla tua stabilità, ti vogliono triste come loro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/difendiamo_allegria.jpg&quot; alt=&quot;difendiamo allegria&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma noi, noi che siamo vivi, noi che mangiamo, corriamo, cantiamo, balliamo, noi che sappiamo abbracciarci, che gustiamo il calore del sole e sentiamo il freddo, noi che amiamo il caminetto e i plaid,  noi che sappiamo alzare gli occhi, noi che gli odori ci fanno impazzire, noi che ancora ci sforziamo di pensare, di muovere il cuore, noi che ancora piangiamo, che sappiamo che la nostra casa è altrove. Noi che la Guernica non si capisce niente. Noi che siamo strani, troppo colorati o troppo monocromatici, troppo allegri o troppo informali, noi che siamo come ci pare, che balliamo quando vogliamo ballare, cantiamo quando vogliamo cantare, noi che ruzzolare giù da una montagna è un’esperienza da fare, noi che siamo orgogliosamente la Parola unica che Dio ha pronunciato quando siamo nati.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noi.. difendiamo l’allegriaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaaa!! &lt;span style=&quot;font-family: sans;&quot;&gt;^____________________________^ &lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;
  &lt;iframe width=&quot;560&quot; height=&quot;315&quot; src=&quot;https://www.youtube-nocookie.com/embed/0jNnT7Di2hs&quot; frameborder=&quot;0&quot; allow=&quot;accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture&quot; allowfullscreen=&quot;&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 06 Dec 2009 04:42:42 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2009/12/05/noi-difendiamo-lallegria/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2009/12/05/noi-difendiamo-lallegria/</guid>
        
        <category>allegria</category>
        
        <category>finzione</category>
        
        <category>tv</category>
        
        
        <category>Pillole</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>discorso agli Ateniesi</title>
        <description>&lt;p&gt;Pericle - 461 a.C.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/discorso_agli_ateniesi.png&quot; alt=&quot;Discorso agli ateniesi&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui il nostro governo favorisce i molti invece dei pochi: e per questo viene chiamato democrazia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui ad Atene noi facciamo così.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le leggi qui assicurano una giustizia eguale per tutti nelle loro dispute private, ma noi non ignoriamo mai i meriti dell’eccellenza.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando un cittadino si distingue, allora esso sarà, a preferenza di altri, chiamato a servire lo Stato, ma non come un atto di privilegio, come una ricompensa al merito, e la povertà non costituisce un impedimento.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui ad Atene noi facciamo così.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La libertà di cui godiamo si estende anche alla vita quotidiana; noi non siamo sospettosi l’uno dell’altro e non infastidiamo mai il nostro prossimo se al nostro prossimo piace vivere a modo suo. 
Noi siamo liberi, liberi di vivere proprio come ci piace e tuttavia siamo sempre pronti a fronteggiare qualsiasi pericolo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un cittadino ateniese non trascura i pubblici affari quando attende alle proprie faccende private, ma soprattutto non si occupa dei pubblici affari per risolvere le sue questioni private.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui ad Atene noi facciamo così.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ci è stato insegnato di rispettare i magistrati, e ci è stato insegnato anche di rispettare le leggi e di non dimenticare mai che dobbiamo proteggere coloro che ricevono offesa.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E ci è stato anche insegnato di rispettare quelle leggi non scritte che risiedono nell’universale sentimento di ciò che è giusto e di ciò che è buon senso.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui ad Atene noi facciamo così.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un uomo che non si interessa allo Stato noi non lo consideriamo innocuo, ma inutile; e benché in pochi siano in grado di dare vita ad una politica, beh tutti qui ad Atene siamo in grado di giudicarla.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Noi non consideriamo la discussione come un ostacolo sulla via della democrazia.&lt;br /&gt; Noi crediamo che la felicità sia il frutto della libertà, ma la libertà sia solo il frutto del valore.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Insomma, io proclamo che Atene è la scuola dell’Ellade e che ogni ateniese cresce sviluppando in sé una felice versalità, la fiducia in se stesso, la prontezza a fronteggiare qualsiasi situazione ed è per questo che la nostra città è aperta al mondo e noi non cacciamo mai uno straniero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Qui ad Atene noi facciamo così.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 04 Dec 2009 08:42:56 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2009/12/03/discorso-agli-ateniesi/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2009/12/03/discorso-agli-ateniesi/</guid>
        
        <category>Ateniesi</category>
        
        <category>giustizia</category>
        
        <category>leggi</category>
        
        <category>libertà</category>
        
        <category>Pericle</category>
        
        <category>regole</category>
        
        
        <category>Testi memorabili</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>chi si sazia col Menu</title>
        <description>&lt;p&gt;Penso che per l’uomo non sia poi così importante la felicità, che in fondo non sia una priorità, che le vite di tanti milioni di persone siano come pre-programmate: sarebbero capaci di stillare un programma perfetto (perché probabilmente piuttosto monotono) di tutto il loro tempo sulla terra.&amp;lt;/span&amp;gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/chi_si_sazia_col_menu.jpg&quot; alt=&quot;Volti&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cercano a tutti i costi di riempire ogni spiraglio della loro giornata con qualcosa che consigliano gli esperti, attratti più dalla prospettiva di sopravvivere che da quella di migliorare la qualità della loro vita, “pensano di essere vivi perché respirano, mangiano, parlano, dialogano, vanno di qui e di là. Non sono morti, è chiaro. Ma sono forse vivi? Di fatto non sono né vivi né morti” (Anthony De Mello), perché sono controllati a distanza da sentimenti indotti, corrono così veloce per raggiungere il traguardo, che non godono il paesaggio, la fatica del viaggio, le persone e i luoghi su cui poggiano i piedi,  e ad ogni arrivo perdono sogni e speranza per la delusione.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“Guai a voi perché siete come quei sepolcri che non si vedono e la gente vi passa sopra senza saperlo” (Lc 11, 44)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E il tempo che passa fino a che arrivi questo futuro è tempo di ombra, di insoddisfazione. Come se la felicità dipendesse da qualcosa, come se fosse sparsa in piccoli granelli in tutti i negozi del mondo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Non potrebbe darsi che la felicità sia già a nostra disposizione, e in realtà non esistono motivi per cui un uomo non debba essere felice?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dobbiamo tornate liberi come i bambini, disfarci di preconcetti, ansie da prestazione, disinibirci dal giudizio degli altri, dalla paura del futuro, tornare a guardare il sole e abbracciare gli alberi e gli animali., perché solo liberi potremo amare davvero.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;“In verità vi dico: se non vi convertirete e non diventerete come i bambini, non entrerete nel regno dei cieli” (Mt 18,3)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. Io non sono un guru, non sono particolarmente saggio né illuminato, prendo spunti da tante altre fonti e non riesco a vivere sempre quello che scrivo, ma continuo a scrivere perché trovo molto interessanti certe idee e magari possono servire/piacere anche a qualcuno di voi (Homines dum docent discunt = ).&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 30 Nov 2009 05:21:30 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2009/11/29/chi-si-sazia-col-menu/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2009/11/29/chi-si-sazia-col-menu/</guid>
        
        
        <category>Pillole</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>20000 commenti!</title>
        <description>&lt;p&gt;sarà che non ho un titolo figo, o un dominio decente, forse scrivo cose fuori moda, o troppo distanti dalla sensibilità comune, completamente inutili per qualcuno, deliranti per qualcun’altro, stupide o troppo limitate per qualche altro, sarà che scrivo quando capita e non ho un tema dominante,&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma è posibile che non ci sia un Tizio, un Caio o un Sempronio che una volta ogni tanto abbia voglia di commentare un mio articolo?? basterebbe a non deprimere la mia voglia di scrivere anche un “ciao! questo articolo mi ha fatto schifo”… e pensare che ci sono alcuni blog simili al mio (che davvero apprezzo molto) che hanno decine di migliaia di commenti!!!!! UAAAAAAARGH&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/20000_commenti.jpg&quot; alt=&quot;200000 commenti&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;quando ho cominciato a scrivere un blog nel lontano nonsoquando pensavo a una forma di condivisione, non di monologo. e visto che le visite ci sono e non me le invento io (né sto ad entrare nel mio sito da tanti posti diversi per incrementare il contatore -__-). umpf&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;PS. Il blog non supporta più i commenti per ragioni tecnico/pratiche, ma ho lasciato questo post qui per ragioni sentimentali :)&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 16 Nov 2009 04:47:34 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2009/11/15/20000-commenti/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2009/11/15/20000-commenti/</guid>
        
        
        <category>UARGHH</category>
        
      </item>
    
      <item>
        <title>Itaca</title>
        <description>&lt;p&gt;di Κωνσταντίνος Πέτρου Καβάφης (Costantino Kavafis)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/assets/img/itaca.jpg&quot; alt=&quot;Itaca&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quando ti metterai in viaggio per Itaca&lt;br /&gt;
devi augurarti che la strada sia lunga,&lt;br /&gt;
fertile in avventure e in esperienze.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;I Lestrigoni e i Ciclopi&lt;br /&gt;
o la furia di Nettuno non temere,&lt;br /&gt;
non sarà questo il genere d’incontri&lt;br /&gt;
se il pensiero resta alto e un sentimento&lt;br /&gt;
fermo guida il tuo spirito e il tuo corpo.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;In Ciclopi e Lestrigoni, no certo&lt;br /&gt;
nè nell’irato Nettuno incapperai&lt;br /&gt;
se non li porti dentro&lt;br /&gt;
se l’anima non te li mette contro.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Devi augurarti che la strada sia lunga.&lt;br /&gt;
Che i mattini d’estate siano tanti&lt;br /&gt;
quando nei porti – finalmente, e che con gioia –&lt;br /&gt;
toccherai terra tu per la prima volta:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;negli empori fenici indugia e acquista&lt;br /&gt;
madreperle coralli ebano e ambre&lt;br /&gt;
tutta merce fina, anche profumi&lt;br /&gt;
penetranti d’ogni sorta, più profumi&lt;br /&gt;
inebrianti che puoi,&lt;br /&gt;
va in molte città egizie&lt;br /&gt;
impara una quantià di cose dai dotti.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sempre devi avere in mente Itaca&lt;br /&gt;
raggiugerla sia il pensiero costante.&lt;br /&gt;
Soprattutto, non affrettare il viaggio;&lt;br /&gt;
fa che duri a lungo, per anni, e che da vecchio&lt;br /&gt;
metta piede sull’isola, tu, ricco&lt;br /&gt;
dei tesori accumulati per strada,&lt;br /&gt;
senza aspettarti ricchezze da Itaca.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Itaca ti ha dato il bel viaggio,&lt;br /&gt;
senza di lei mai ti saresti messo&lt;br /&gt;
in viaggio: che cos’altro ti aspetti?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;E se la trovi povera, non per questo Itaca ti avrà deluso.&lt;br /&gt;
Fatto ormai savio, con tutta la tua esperienza addosso&lt;br /&gt;
già tu avrai capito ciò che Itaca vuole significare.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 23 Oct 2009 02:46:31 +1000</pubDate>
        <link>http://coffcoff.cascone.net/2009/10/22/itaca/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://coffcoff.cascone.net/2009/10/22/itaca/</guid>
        
        <category>cammino</category>
        
        <category>Kavafis</category>
        
        <category>viaggio</category>
        
        
        <category>Poesia</category>
        
      </item>
    
  </channel>
</rss>
